柯文哲：逮捕黎智英 觸發香港人流、資本外逃

香港警方10日以涉嫌違反《港版國安法》及勾結外國勢力等罪名為由，逮捕壹傳媒創辦人黎智英及2個兒子等7人，並大動作搜索壹傳媒總部，引發港台各界關注。對此，台北市長柯文哲認為，香港之後一定會發生資金大量外逃，可以移民的香港人也大概都會逃光。

柯文哲10日出席士林區社會住宅開工典禮。被問及黎智英父子被香港警方逮捕，柯文哲表示，北京政府要搞清楚，這只會讓香港情勢繼續惡化，而且會越來越糟糕。被問及香港是不是在走回頭路？柯文哲則說，反正香港一定會資金大量外逃，這非常清楚，香港人可以移民、可以逃的，大概都會逃光了。

柯p都係等俾人清算

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr

已完全封鎖 扮大人